year 1 想自己移民

個account開咗咁耐先第一次開post，屌細力啲平時推時事post同埋食下ig shop花生
我今年大學year 1，想移民
老豆老母藍絲唔會想移民，老豆直頭無續Bno
睇住身邊嘅朋友同埋老細一個個準備好走，但我得5萬幾，BNO又無，讀完degree都已經三年半後，到時先去加拿大嘅話個世界都已經唔知會係點了
一方面好想大家快啲走，一方面又好唔捨得，覺得自己一個喺香港孤伶伶咁
純粹想圍下爐/傾下大家點樣去外國

一係讀完就走, 一係再做一兩年嘢先. 蕃薯我怕你去到嗰邊難搵工, 加油! 走咗都唔好忘記香港呀…

5萬幾又真係少左啲喎，最基本機票住宿都洗左一大半，仲未計你仲要讀埋degree 既錢

睇你去邊㗎咋喎
你而家讀大學係自己畀錢定係有家人sponsor

而家大學degree有屋企人俾錢
但如果我話去移民佢哋就應該唔會俾錢我了
所以都係要靠自己

咁你得5萬幾一定唔夠洗

係啊所以都諗方法揾錢儲錢同申請scholarship
同埋無親戚喺外國
朋友多數喺英國多

會prefer讀完就走
一定唔會忘記香港
有keep住做Twitter 任務

degree係係咪理科先
我驚你自爆我就唔問太詳細啦

係啊所以而家都諗緊揾多啲錢/努力讀書拎下船
本來有諗住學下投資，但又見到近排好似好多人蝕錢

咁不如你都係讀埋個degree 再睇下儲到幾多錢先再決定啦
因為你而家得5萬幾真係走唔到

文科仲要係去到外國一定無用嘅文科
Plan緊到時去加拿大可能讀教育/linguistics

呢啲嘢最好唔好連登問
太多仆街

唔玩GME /妖股
正正常常買大路既股票就會唔會好似佢哋輸咁多

好之後要慳啲使
其實我concern係我讀完degree到時個世界已經唔同曬，想走都走唔到

去加拿大讀diploma,不過你冇錢

其實我覺得走到不過唔會話一年半載
如果你ok嘅你可以試下台灣啲大學
會唔會轉學收你
你可能係呢度再讀多一年prepare定啲internship經驗
你過多年你就可以救自己錢去台灣
五萬幾我諗應該都夠過一年
你到時草埋草埋可能六七萬呢

代價就係你要頂得順low pay
唔會有香港其他英聯邦國家咁高

Quit u報外國大學
Quit u/Trans 去專科一畢業即刻走

咁你而家都係想走都走唔到架
加拿大果邊好似都話要學士學位先收
你而家先得中六學歷，仲要無乜錢
真係走唔到

如果你用經濟角度有冇機會游說到父母送你去外國讀書？
你同父母講話啲大陸有錢佬同官都送晒啲仔女出國讀書。
你呢個年紀已經有50k 積蓄，即係家境都唔會窮得去邊啦，事實上有邊個父母有閒錢唔想自己仔女出去浸吓鹹水
你呃佢地話讀完之後會返香港大灣區工作囉，到得你喺嗰邊讀完書好多野都應該都有晒著落

你而家quit u直接報外國undergrad啦, 同屋企人講想去外國讀

係啊仲要加拿大嘅policy似會益咗大陸人

真係
之前要入藉加拿大難到癲

台灣考慮嗎？

移民只要有三個主要條件共中一個就得
有錢，後生，有才華
你有嘅係後生.冇錢都唔緊要
書先讀書. 盡量參加多d遊學團
讀完書之後，坎working holiday
搵d依家會收留香港人嘅國家.
留係果到做兩年野.然後再係當地報多個course讀
一邊讀要搵dpt做.試下搵個好老闆
讀完書做多一兩年野基本上就可以申請
身邊好多朋友都係咁.你後生真係大把機會
30歲後就真係要錢.....果d先叫絕望

咁你依家都係走唔到

會嘗試下，不過機會唔大
我家姐都讀緊degree，都係屋企俾錢，所以目前都會有少少經濟壓力
同埋50k入面有35k都係中學/大學俾嘅scholarship
得15k係真係自己返工揾

讀埋先
學定法文（如果你想去加拿大）
成績好可以諗下去德國讀master （唔洗學費），咁就學定德文先

會考慮，但唔會係first priority

之前去過加拿大交流（中學嗰啲）
同host family有keep contact
有見到host sister有開工司+recruit 緊人
有考慮過快啲讀完書問佢請唔請我

直接話去外國讀U唔得咩
佢地都供緊你，應該無所謂掛?

可能搵佢傾下計先 佢唔請你都可能幫到你搵下工

我等放榜嗰陣有學下德文咁，後來同朋友（年紀大啲嘅）討論移民問題，都有諗住學埋法文

我係你嘅話呢，睇定有邊間德國U可以報，有咩master degree啱你，再睇下有咩prof本身係嗰個field，甚至有connection
早啲搵佢地傾下，過多2年你臨grad要報U就容易啲搵佢地寫reference

如果加拿大讀master同樣方法，不過你可能要打定多啲工儲學費etc

樓主勁

藍屍大部份都係功利主義，你話移民未必真係反對，試吓問吓

我老母紅底
以前去有不反嘅遊行都被我老母打到爆缸
見到老母whatsapp傾計有句reply係「好多謝你話我像中國人」
至於老豆嗰邊，會試探下

如果文科
最好GPA 年年爆4
進取啲就可以R 下research 做
到時final year 報外國grad school (MPhil, PhD)
正常收得你讀MPhil/PhD
都會包埋你學費

我見你有講過想去德國 留意返德國 除非做STEM
如果唔係大部分工都要德文C1

plan緊minor，諗緊德文定法文好
不過學落發現德文唔難嘅，都幾有趣
所以應該ok

大家有無已經去咗外國/朋友去咗外國

只係唔太揾到人傾
兩老深藍，中同圈子唔使靠自己，屋企幫佢哋搞掂曬/做港豬
大同因為zoom都無乜深交
做嘢嗰度嘅人都plan緊移民，唔太想「添煩添亂」俾佢哋（btw「添煩添亂」係咪蝗語唔太諗到另一隻字replace佢）

我讀緊ugc，一年學費四萬幾
但外國一年都要十幾萬起跳，未計生活費之類
應該有啲分別

其實唔係講緊過去五年畢咗業咩

依家去讀都得咩？

加油
Deutsche Sprache schwere Sprache

利申: B1 止步

即係諗住問佢攞完大學學費就掉低佢哋自己移民,樓主你真係叻仔,我year2竟然唔想問佢攞錢,因為知佢哋搵嘅係辛苦錢。

英國好似話度緊條新政策for non-bno 17-35yrs old?

依家GME價低

5萬😂👉🏻
準備瞓又引尻我笑

呢啲叫紅
藍多數都只係想穩定，即管試吓問你老竇

都好叻㗎喇我仲係初學

無錢點讀

你要做嘅
首先上所有你想去嘅國家嘅移民局 (e.g. 英美日德法)
睇哂佢哋working visa / PR 係點批法
(e.g. 美國畢業後要抽H1B 英國tier 2 要指定公司先可以請外國人)
foreign graduates 會唔會有優待
(e.g. 畢業後可以有job seeking visa / open work permit)

了解完移民政策
先再睇每個國家嘅資料
(e.g. working holiday visa 有乜要求 留學 學費要幾錢)

你先了解左人地嘅移民政策
咁你先可以慢慢知道點樣跟人地要求嘅路行

Linguistics冇撚用
除非你會再讀speech therapist個master
利申 準linguistics 畢業生

我同人傾計都傾唔到

所以咪同屋企人講 負擔唔到就諗過第二個方法

儲錢再爆四攞scholarship去外國讀speech master, grad左嗰邊直接搵工 或者睇吓會唔會有得讀社工, counselling 嗰啲master
利申 文科仔final year

多謝你！我會再睇清楚同plan好啲唔該曬你！

但speech therapist會唔會好難爭？因為我之前見過另一個post話speech therapy喺香港同外國都係爭崩頭

呢個都係一個好方法！多謝你！

呃屋企人話淨係想去外國下讀書，唔係移民，睇下佢哋供唔供你

我同你差唔多 不過係year2同埋冇乜金錢上嘅考慮
錢方面屋企每月比25k我 依家都儲咗幾十萬
我自己係諗住去外國讀住master咁走

但雖然屋企人係藍 但我始終會唔捨得佢哋
同埋真係好鐘意香港

真 呢排好多人喺度傳銷外國保險，小心啲

推 我都係year 1 文科仔

會試下
不過佢哋應該會問：「外國讀同香港讀有咩唔同？」

或者如果喺外國讀master
讀education/communication/social work (or counselling)會唔會比較好
希望大家賜教

讀完先走 邊讀邊pt+補習儲錢

畢業應該又多十零萬

慳慳地夠去加拿大settle 搵唔到工先轉讀diploma

social work 加拿大大部分學校淨係收bsw grad 得兩三間收其他major grad

屌你老母咩仲叫人買gme

樓主想學投資美股的話，去Facebook搵小西門寺學啦，唔好投資啲amc gme nok

話自己嗰科將來乞食！去外國讀就好好前途。依家淨係讀咗一年唔想再嘥時間讀落去，想趁早轉科！要表現到自己好上進！

佢哋紅㗎嘛，咪同佢哋講大陸紅官啲仔女都去晒外國讀啦，實有優勢佢哋先會咁揀

會 通常英文超勁 ielts8咁
如果唔係人地點解要揀個非local嘅therapist黎睇？
教到佢個細路講英文講唔正就仆街

暫時應該都係得呢個choice了（如果真係要靠自己）同埋努力啲讀書拎下船拎多啲錢

咁睇嚟得返education/communication揀thanks! 我會再research下

我search 下先！唔該你！

幫推

marry someone with citizenship

5萬幾就想走, 讀完個degree 再算啦, 同埋畢業之前積極搵錢

移民官: 走難仲plan? 等入集中營啦

都要揾到個我合資格移到嘅地方嘅唔係去旅行話去就去

小心陣間移民官入嚟咬你

自推5下先

推

再推

四推

投資嘅嘢

起碼後生你捱得，老細都寧願請一個後生仔做entry level嘅工,30歲打後轉行重新開始好難